私樓戶最反對發展高球場

明報專訊】土地供應專責小組委託中文大學進行的電話訪問除透過年齡將受訪市民分類，亦問及其居住環境，包括是否居於自己擁有的物業，抑或是私樓租客。民調結果顯示，在8個優先選項中，「於新界發展新發展區」獲最多私樓租戶支持，高達82.3%，發展粉嶺高球場等私人遊樂場地契約用地，為私樓租戶中反對率最高選項，有36.6%。

八成撐新界新發展區

中大進行民意調查時，詢問受訪者對各個供應選項的取態，在8個優先供應選項中，最獲私樓租戶支持的選項依次為「於新界發展新發展區」、「棕地」和「岩洞及地下空間」，各有七、八成支持率，其中支持度最高的選項「於新界發展新發展區」獲82.3%的私樓租戶支持；業主同樣最支持以上3個選項，支持度最高是「棕地」，達79%。

最受私樓租戶和業主反對的選項均是包括粉嶺高球場在內的私人遊樂場地契約用地，各有36.6%和39.3%的人表示不會選擇，其次是發展東大嶼都會，反對率各有35.7%和36%。

另外，翻查經電郵或親身提交的質化意見，有署名「無樓之人」的市民稱，收回粉嶺高球場只是「小修小補」，「所得土地只是小量，大殺古樹，亦引起社會分化」，他贊成大量填海。不少基層組織則支持收回粉嶺高球場，由荃灣區劏房和板間房租客組成的「荃灣舊區租客行動」稱收回粉嶺高球場後，可保留球場內的古樹和古蹟，發展與社區共融的宜居市鎮。

所以話呢 低下層睇野都特別短視
同佢講球場有咩經濟效益又點會明
唔明咪反政府囉
抵班垃圾做奴隸